[dead body ] 何君堯洩露中聯辦指示 親共議員向司法「鬥爭」不停

終審法院首席法官馬道立9月23日發表長達14頁的聲明，重申司法獨立等憲制原則，反對無理攻擊司法機構，不過親共議員仍未對司法機構停火。24日，《明報》引述消息指，立法會議員何君堯在建制派群組中，披露中聯辦官員與親共議員開會內容，指示議員對於司法、教育、社福界「三座大山」要「敢於鬥爭」。資深大律師、公民黨主席梁家傑對本報表示，中共發起一套有系統、有部署的「陽謀」，意圖打壓香港的司法獨立。

中聯辦召集親共議員 何君堯洩露指示引不滿
《明報》9月24日「聞風筆動」專欄引述消息，中聯辦副主任陳冬、何靖21日召集親共議員開會。會後，何君堯在建制派群組中發出會議總結，讓建制派「敢於鬥爭，善於鬥爭」，處理司法、教育、社福界「三座大山」。不過，何君堯在會後將內容洩露出去，引起其他親共議員不滿，認為有關內容只能做不能講，據說還引起「西環大怒」。

消息指，會議要求建制派議員「鬥爭」司法機構，內容包括要求司法改革「由爭取脫去假髮做起」，又要「恢復法官參加國情班」、「廢除大律師稱銜」、「司法推薦委員會人數由9人增加至11人」等。

周浩鼎稱司法系統「整體質素都有問題」

近期，中聯辦控制的《大公報》、《文匯報》以及民建聯立法會議員周浩鼎、葛珮帆等人對司法系統展開圍攻。

在終審法院首席法官馬道立發表長篇聲明後，民建聯立法會議員周浩鼎24日出席港台節目時，質疑香港司法系統和裁判官，稱「整體質素都有問題」。他繼續鼓吹成立「量刑委員會」，引入司法機構之外的人，為法院設立量刑指引。

梁家傑指中共「陽謀」打壓司法獨立
資深大律師、公民黨主席梁家傑24日出席本報「珍言真語」節目時表示，做了30幾年大狀，從未見過終審法院首席法官需要寫14頁31段的雄文來保護法院。他相信，馬道立大法官感覺到一套「有部署、有策略、有執行流程的陽謀」，目的是打擊香港司法獨立、損害法院的公信力。

量刑委員會是要廢司法機構「武功」
對於親共議員推動成立「量刑委員會」，馬道立在聲明中回應：「量刑是一項司法職能，由法院獨立行使，亦是法院專有的職能。」馬道立提到，如果任何一方對法院判處的刑罰不滿，唯一恰當的方法是以上訴或覆核的形式尋求糾正，而申請覆核的責任是律政司司長。

梁家傑表示，成立司法系統之外的「量刑委員會」，如同斬斷司法機構的一隻腳。在普通法制度下，只有上級法院透過判例向下級法院發出量刑指引，不可能有一個政治掛帥的量刑委員會。他又指，香港的三權當中，只有司法權沒有完全被中共控制，因此有關做法是要廢掉司法機構的部份「武功」

其實成日都話 黃店點都唔可以批評
但又成日囉omdb出黎屌
雙重標準到呢

有冇樓主話:黃店點都唔可以批評嘅證據？
冇你就係打稻草人

我都唔覺得黃店唔可以批評

因為2樣都係屌緊抵屌就屌㗎啦ombd打手

我唔會話佢講過呢句，不過睇得出佢對泛民私怨極重，其他post又多係圍爐打飛機

支共要攪嘅係何俊堯VS蘇文隆

你冇聽清楚上頭指示就開po?
Dead你老母臭閪body

呢隻賤種上個post已經係fake news
Fake news印尼排華換團結

印尼再次爆發排華

但原來係fake news
只係印尼當地無政府示威

Infiltration - deeeeeeeeeeeeeeeeep and wideeeeeeeeeeeeeeeee

BLOCK-紅白藍BB

是日靚post(排名不分先後)

蘋果日報廣告 + 在囚/還押手足的話
聽君一席話——赤柱手足

12被送中手足
每日開都係因為想大家記住佢地

手足好珍貴 唔好再捉鬼
離開咗連登接近一個禮拜諗住以後唔睇，見到成班人李桂華上身見到手足藏有槍械就話係劇本同埋戲子， 我屌曬你老母

一日未完,一日都未知輸羸
場運動仲未完，勝負尚未分曉

我條女話聽日約咗幾條仔係旺角 爭啲就反九佢枱

TVB手足唔記得比link 系列
「TVB戰線又出成績表」再有廠商退出BigBigShort 可喜可賀 超有效率

[國際線手足需要你] 中国国慶一齊賀佢老母